看兩岸關係 韓國瑜：不要懷疑中共收復台灣決心

昨天中國國家主席習近平發表對台談話，總統蔡英文也做出回應。針對兩人談話，高雄市長韓國瑜今被問到時表示，兩岸關係是中央層次問題，他身為高雄市長不宜做過度表述，但他也坦言兩岸關係對未來中華民國發展至關重要，政治人物必須看得清楚，他更拋出「兩個不要懷疑」，直言台灣人民可以懷疑太陽會不會從東邊出來，但千萬不要懷疑共產黨必須收復台灣決心、而對岸也不要懷疑台灣人民追求民主自由的決心，要政治人物與台灣人民思考現今處境艱難。

韓國瑜今上午前往高雄市農會拜會，受訪時被媒體問到「習近平與蔡英文比較認同誰」時，直言「這問題問得十分尖銳」，並感嘆說，很多政治人物表述兩岸問題，「他是滑過去的，他並沒有講得非常露骨，或者非常的透徹，我看了我也覺得心裡有很多感慨！」隨即就拋出「兩個不要懷疑」說。
韓國瑜說，2300萬台灣人要非常清楚，天空上有兩個不要懷疑，也就是「可以懷疑明天太陽會不會從東邊出來，但是不要懷疑共產黨必須收復台灣的決心，這是第一個不要懷疑；第二個懷疑是，可以懷疑太陽會不會從東邊出來，但是不要懷疑台灣人民追求民主自由的決心。」
韓國瑜直言，目前台灣上空有這兩個不要懷疑的思潮在不停在碰撞、磨合、轉化與消長，「所以我們參與政治活動，我們的根都站在台灣這塊土地，我們要如何小心翼翼去處理這關係，這對台灣人民是生死大事，是整個台灣人民是能否繼續過著民主自由富庶生活的重要基礎。」而他拋出這兩個不要懷疑，要讓從事政治活動與人民思考，「我們處境有多麼艱難，不是根據自己情感、自己的角度去解讀歷史與思考思考，這是2300萬台灣人民要去面對的。」
但對這兩個懷疑，韓國瑜坦言他自己也沒有解答，拋出來是要讓大家思考、讓大家認知到現今處境的艱苦，不只要面對、還要謀求生活改善，更是難上加難，而他身為高雄市長必須看得清楚，要為280萬市民謀求更好的生活，這是他對高雄市民的承諾，追求更好生活。
韓國瑜也對台北市長柯文哲所提的「兩岸一家親」說法緩頰，強調這主要是心靈與感情層面，與國民黨堅持兩岸發展的重要軸線「九二共識」，本質為政治層次不同。他再次強調，九二共識是現階段國民黨發展兩岸關係重要軸線，關鍵就是「一中各表」這四個字，「我們就是中華民國，對岸就是中華人民共和國。」他說，九二共識是緩和兩岸及發展兩岸交流非常重要的定海神針，拋棄九二共識會讓兩岸進入不可測知變數。
至於蔡英文遭台獨大老逼退，韓國瑜則說，話題太敏感，暫不方便多做回應，隨即以趕著賣農產品為由未再做說明。（周昭平／高雄報導）

收皮支那瑜

神又係你 鬼又係你

不要懷疑國民黨奶共的決心

不要一棍打死韓國瑜
可能人地系李登輝2.0呢

#國民黨 #問鼎總統 #笑面虎 #調理農務

中原本土政權曾幾何時統治過台灣
唔好亂用"收復"

明明係侵略
唔明點解要跟隨支國起舞
踩低自己
等於香港班泛民叫支共做「阿爺」一樣咁硬膠

李登輝時代國民黨未比中共影響先做到
而家邊個做主席都好難完全擺脫中共影響

成個黨都親哂共....

咁要質疑台灣人保衛家園決心?

係就快啦

美國會允許嗎?

亡國瑜